傳香港示威者赴台尋庇護 蔡英文：會基於人道適當處理

立場報道2019/7/19 — 11:23
7 月 1 日有大批示威者衝擊立法會，有報道指有十多名香港示威者抵達台灣，正接觸台灣陸委會希望尋求庇護。台灣總統蔡英文近日出訪聖露西亞，她接受傳媒訪問時表示，相信有關單位掌握情況，對於這些來自香港的朋友，會基於人道作適當處理。

多家台媒昨晚（18日）引述陸委會回應傳聞指，若政府有收到相關申請個案，會在尊重人權保障與人道關懷原則下，由相關機關參酌相關法規，就個案需求妥適處理。陸委會又表示，支持香港的民主自由及保障人權，是台灣各界的一貫立場。

陸委會又指，依「香港澳門關係條例」及相關辦法規定，對於香港居民來台，不論是停留或居留均有所規範。至於因政治因素致安全及自由受有緊急危害的香港居民，也會提供必要協助。

但陸委會並未證實有否接觸示威者及確切人數。

《自由亞洲電台》昨日報道，指從多個官方和非官方消息渠道證實，十多名香港示威者已抵達台灣。一名不願透露姓名的台灣律師正協助這些示威者，他相信這批人要申請延長居留台灣，技術上會有困難，因為他們未被香港警方拘捕或檢控，而且他們當時都帶了口罩，無法向台灣方面證明他們衝擊過立法會。

相關報道：

中央通訊社／東森新聞／聯合新聞網